阿軒：反對警察剝奪遊行權利

阿軒：反對警察剝奪遊行權利

土生土長的阿軒有家歸不得，但仍選擇站出來反暴、反黑。張志華攝

元朗居民阿軒，今年24歲，從出生至今，一直住在元朗，不過，這個月來，他一直有家歸不得，因為自從反送中運動開始，他與父親就經常因為政見不同而激烈吵架。

相關新聞：屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

上月遭父趕出家門

上個月，他被父親趕出家門，只能到親戚家中暫住，也因此，在上周日到灣仔參與合法遊行後，他不用坐西鐵經過元朗站回家，避過了白衫人的襲擊。他感到僥倖又內疚，因為元朗有事時，他不在，而事後，他好像無法為元朗做些甚麼。

這天，他相約了幾個住在元朗的朋友，在水邊村遊樂場集合，一起在元朗走走。為怕交通擠塞，他在中午已來到元朗，走在元朗廣場外面大馬路的天橋上，他指着右方的住宅對記者說：「我的家就在那裏。」可是，他不回去了，怕會與父親有極激烈的爭執。雖然，他因為有很多日用及工作用的東西仍留在元朗的家，不時要回家拿東西，有時也想在父親睡覺後、回家睡一睡，所以他其實一星期也會回元朗兩、三次。

可是，自從元朗襲擊事件發生後，他忽然覺得這個社區非常陌生，有一種很不安全的感覺。無論是元朗這個社區，或是他在大馬路旁邊的家，他都覺得不安全、不安心，他是有「家」歸不得。

「發生這件事後，我更加不知道要如何面對元朗，我回去是有點害怕，又覺得很陌生，為甚麼我每日都在這裏、生活了這麼多年的地方，每日走過的街道……我住在水邊圍附近，行過去YOHO，到生活書社買本書，廿分鐘的路程最多是出一身汗，不會擔心甚麼，為甚麼現在是要擔心元朗會發生甚麼事、性命受威脅？為甚麼我要叫朋友和女朋友不要來元朗？明明以前這裏是拍拖和玩樂的地方，想到這裏就不知如何面對，心情很複雜。」

元朗恐襲翌日，元朗市中心猶如死城，由於網上流傳很多元朗不安全的消息，他的母親在中午回家吃飯後，他與弟弟都勸喻母親請半日假，太危險，不要外出上班。事發後的兩、三日，他也曾在夜晚回到元朗，從前，他外出工作、上學，再夜回家也覺得很安全，但那晚，他卻連在麥當勞買個漢堡包也要非常警惕，擔心自己因為年輕或是純粹路過而遭襲擊。

昨天再來元朗，他的背包外面掛了一把長傘，他說背包裏有放一點保護自己的裝備，而他那頂看起來是布製的帽子，裏面其實是鐵片製的。如何想像，有一天要穿着這些裝束回家？

明知危險仍站出來

阿軒說，當不同社區都開始有反送中遊行，他也會猜想何時會有元朗遊行呢？但終於來到元朗了，他卻覺得「沒想過情況會如此嚴峻，直情出反對通知書不讓你行」。不過，即使有反對通知書，阿軒認為仍要遊行，「如果發生了這樣的事，也不用一個叫做門檻最低、最受《基本法》保障、最無爭議性的示威方式來表態的話，是不可能接受的事」。

所以，即使因他太熟悉元朗地理而覺得遊行很危險，他仍是站了出來，既為表達自己反暴、反黑的訴求，同時也是反對警察對一個和平遊行的申請發出反對通知書。他害怕不為無差別襲擊事件站出來，以後情況會變本加厲，他也害怕不為遊行權利被剝削而站出來，以後就會連遊行的權利也失去。「遊行權利不是用一張通知書來決定的，我們當日6.12也沒有任何合法的規定，最後成功拉倒了一個會議，所以不能因為一張通知書就不去。」

相關新聞：28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」

上一則
上一則
地膽上街守護自己的家

下一則
下一則
持刀漢連儂牆割青年腹

屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？
28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」
市民包圍警署貼「官鄉警黑」
石崗解放軍持槍巡馬路
恆香排長龍 老婆餅售罄
白衣軍誓師 擸架生巡村
村口車輛藏木棍 軍帽 日本刀
南邊圍逾300村屋涉僭建霸官地
地膽上街守護自己的家
持刀漢連儂牆割青年腹
警拖眾志車 稱不宜行駛
「元朗國」簽證諷鄉事
遊行被禁 今遮打抗警暴
警逼供起底組網民 指串謀或唆使謀殺
何韻詩朗屏站搞流動簽名會
鄉警齊夾擊 張建宗跪低
黎智英元朗散步：我哋唔怕黑社會
談撕裂2.0 曾俊華：唔係預言係理解
《文匯》《大公》員工造反
事旦男現身狙擊無綫
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯
鄭國漢成首位「落場」校長
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市
航空界遞信促林鄭回應五訴求
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討
實名聯署車長遭上司箍頸
醫護籲警勿濫用催淚彈
建築師放射師轟政府加劇社會撕裂
培正700師生發聲：林鄭必須下台
內媒屈示威者圍「丘成桐」
台大學生聲援反送中
美眾院外委會主席：警暴損港聲譽
朝黨報：西方指使「不純勢力」
元朗巷戰警開槍中民居 速龍西鐵打人
_______________________________________